% This document is licensed under a Creative Commons "Attribution-ShareAlike 4.0"" license
\documentclass[12pt,twoside]{book}
\usepackage[
    a4paper,
    heightrounded,
    headheight=15pt,
    width=150mm,
    top=25mm,
    bottom=25mm
]{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{subfigure}
\graphicspath{ {images/} }
\usepackage{emptypage}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\fancyhead[LE,RO]{}
\fancyhead[LO,RE]{\slshape \leftmark}
\fancyfoot[C]{\thepage}
\usepackage[backend=bibtex,style=numeric]{biblatex}
\addbibresource{references.bib}
\usepackage[italian]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{listings}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{multirow}
\usepackage[font=footnotesize]{caption}
\usepackage{setspace}
\doublespacing
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{bookmark}

\newcommand{\floor}[1]{\lfloor #1 \rfloor}
\newcommand{\todo}[1]{\textcolor{red}{#1}}

\title{A Deep Learning approach for predicting COSMO-Model's execution time}
\author{Emanuele Di Giacomo}
\date{11 marzo 2020}


\begin{document}
\include{frontespizio-in-tesi}
% \maketitle

\chapter*{Licenza}
Quest'opera è distribuita con licenza Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International

\chapter*{Abstract}
I modelli di previsione meteorologica sono programmi che permettono di simulare
il tempo meteorologico futuro e formularne dunque una previsione. Il tempo di
esecuzione di questi modelli è un aspetto critico, in quanto la loro utilità è
basata sulle tempistiche con cui vengono prodotti i risultati. La previsione
del tempo di esecuzione di un modello numerico di previsione meteorologica
permette di ottimizzare sia la pianificazione dell'esecuzione del modello
stesso che l'allocazione delle risorse a disposizione, nonché di individuare
eventuali anomalie che si possono presentare e a fronte delle quali possono
essere adottate delle contromisure. Nel presente lavoro si mostra come grazie
all'uso di modelli deep learning si riescano ad ottenere risultati molto
precisi per la previsione dei tempi di esecuzione su sistema HPC GALILEO del
modello numerico di previsione meteorologica COSMO-Model in uso presso la
Struttura Idro-Meteo-Clima di Arpae Emilia-Romagna. Il lavoro si compone di due
parti: nella prima, sono stati definiti i parametri che influenzano i tempi di
esecuzione del modello e sono state generate due tipologie di dataset,
selezionando ed eseguendo su GALILEO numerose configurazioni di COSMO-Model.
Nella seconda parte, i dataset sono stati usati per addestrare e valutare i
modelli deep learning in grado di prevedere il tempo di esecuzione. Dalla loro
valutazione è emerso come questi modelli deep learning permettano di ottenere
risultati accurati per la previsione del tempo di esecuzione di COSMO-Model.

\tableofcontents

\include{01-introduzione}
\include{02-creazione-dataset}
\include{03-modelli}
\include{04-esperimenti}
\include{05-conclusioni}

% \nocite{*}
\printbibliography

\end{document}
